#;Alegações de idealismo
No [livro](https://archive.org/details/ernestocheguevar0000kell/page/112) Ernesto "Che" Guevara de Douglas Kellner, Kellner diz que Che não era um burocrata muito bom; sua nomeação como ministro da Indústria foi um erro inegável da parte de Fidel, e que Che até parecia se envolver com algum idealismo ao sugerir que os trabalhadores se contentassem com "certificados morais" em vez de aumentos salariais como incentivo para um trabalho mais árduo, por causa de uma fala sua:
>Não se trata de quantos quilos de carne alguém pode comer, ou quantas vezes por ano alguém pode ir à praia, ou quantos enfeites do exterior alguém pode comprar com seu salário atual. O que importa mesmo é que o indivíduo se sinta mais completo, com muito mais riqueza interna e muito mais responsabilidade.

No entanto, esta é uma análise incompleta. Che não ignorava os incentivos materiais do povo, mas entendia que as tentativas anteriores de intensificar a industrialização e modernização sob o socialismo - principalmente na URSS - exigiam imensa vontade política da população de abrir mão da riqueza material em troca de ganhos sociais de longo prazo no desenvolvimento das forças produtivas. Em outras palavras, uma geração preparada para se sacrificar por seus filhos, que é o que a citação de Che realmente se refere. Pense por um segundo em como Stalin foi capaz de fazer crescer a indústria pesada tão rapidamente, apesar de sua completa falta de lucratividade e do relativo subdesenvolvimento de algumas métricas individuais econômicas do país sem os despojos do imperialismo. O excedente necessário para fazer isso não veio do nada. Em "The Economics of Revolution" há um estudo detalhado dos pensamentos de Che em relação a este tópico e seu papel no governo cubano como ministro.
